\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fontawesome}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[colorlinks,pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{vwcol} 
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[french]{babel}
\definecolor{myBlue}{rgb}{0,0,0.55}


\hypersetup{
    urlcolor = {[rgb]{0,0,0}}
}

\newcommand\dunderline[3][-1pt]{{\%
  \sbox0{#3}% 
  \ooalign{\copy0\cr\rule[\dimexpr#1-#2\relax]{\wd0}{#2}}}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage{geometry}
\geometry{top=0.2cm, bottom=0.4cm, left=0.3cm, right=0.3cm}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

%==== Spacing Variables ====
\newlength{\spaceSectionTitle}\setlength{\spaceSectionTitle}{-1pt}
\newlength{\spaceSectionRule}\setlength{\spaceSectionRule}{-5pt}
\newlength{\spaceItemEnd}\setlength{\spaceItemEnd}{-0.8pt}
\newlength{\spaceJobV}\setlength{\spaceJobV}{2pt}
\newlength{\spaceJobTech}\setlength{\spaceJobTech}{2pt}
\newlength{\spaceSubItem}\setlength{\spaceSubItem}{-4pt}
\newlength{\spaceItemListEnd}\setlength{\spaceItemListEnd}{-2pt}
\newlength{\spaceProjectList}\setlength{\spaceProjectList}{3pt}
\newlength{\spaceJobMission}\setlength{\spaceJobMission}{3pt}
\newlength{\spaceExpSection}\setlength{\spaceExpSection}{1pt}
\newlength{\spaceSecSep}\setlength{\spaceSecSep}{-3mm}
\newlength{\spaceEduSec}\setlength{\spaceEduSec}{-4mm}
\newlength{\spaceProjSec}\setlength{\spaceProjSec}{0.5mm}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{\spaceSectionTitle}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule\vspace{\spaceSectionRule}]
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2\vspace{\spaceItemEnd}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{3pt}
  \small
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l @{\extracolsep{\fill}}r}
      \normalsize{\textbf{#1}} & #4 \\
      \normalsize{\textit{#3}} & #2 \\
    \end{tabular*}
}

\def\Plus{\texttt{+\space}}

% -------- ORIGINAL ------------

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{
    \small{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{\spaceSubItem}}
	
}


\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{\spaceItemListEnd}}


\newcommand{\resumeProjectListStart}{\begin{minipage}{0.97\textwidth} 
                                     \begin{itemize}[leftmargin=5mm]
                                     \vspace{\spaceProjectList}}
\newcommand{\resumeProjectListEnd}{\end{itemize} 
                                   \end{minipage}}
\newcommand{\resumeProjectItem}[1]{
    \item\small{#1}
    }

% New commands for detailed version
\newcommand{\resumeDetailedProject}[5]{
    \item\small{
        \textbf{#1} \hfill \textit{#2} \\ 
        \begin{minipage}{0.95\textwidth}
            \small{\textbf{Langages :} #3 \\ 
            \textbf{Outils/Packages :} #4 \\ 
            \textbf{Difficultés :} #5}
        \end{minipage}
    }
    \vspace{\spaceProjectList}
}

% New commands for consolidated job display
\newcommand{\resumeJobTechnologies}[1]{
    \vspace{\spaceJobTech}
    \small{\textbf{Technologies :} #1}\vspace{\spaceJobTech}
}

\newcommand{\resumeJobMission}[2]{
    \item\small{
        \textbf{#1} \\ 
        \begin{minipage}{0.95\textwidth}
            \small{#2}
        \end{minipage}
    }
    \vspace{\spaceJobMission}
}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}


%----------HEADING-----------------
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.97\textwidth}
      \begin{minipage}[c]{0.6\linewidth}
          \huge \textbf{Ulysse \textsc{Boucherie}}
          \\
          \emph{\large{Ingénieur DevOps \& Data Scientist (MSc.)}}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[c]{0.215\linewidth}
          \begin{tabular*}{\textwidth}{c@{\extracolsep{\fill}} l}
              \href{mailto:uboucherie1@gmail.com}{\raisebox{-0.055\height}{\faEnvelope}} & \href{mailto:uboucherie1@gmail.com}{\small{uboucherie1@gmail.com}} \\ 
              \href{https://github.com/odysseu}{\raisebox{-0.035\height}{\faGlobe}} & \href{https://odysseu.github.io/}{\small{odysseu.github.io}} \\ 
              \href{https://github.com/odysseu}{\raisebox{-0.035\height}{\faGithub}} & \href{https://github.com/odysseu}{\small{odysseu}} \\ 
              \href{https://www.linkedin.com/in/ulysse-boucherie-7a3b2b111/}{\raisebox{-0.0925\height}{\faLinkedinSquare}} & \href{https://www.linkedin.com/in/ulysse-boucherie-7a3b2b111/}{\small{in/ulysse.boucherie}} \\ 
              {\raisebox{-0.0925\height}{\faHome}} & \small{Fontainebleau, France}
          \end{tabular*}
      \end{minipage}
  \end{minipage}
  \end{center}


%------------PROJET-----------------------

% \begin{center}
% \begin{minipage}{0.5\textwidth}
%     \centering
%     \large \textbf{Ingénieur DevOps \& data au service de la modernisation des Services Statistiques Publics}
% \end{minipage}
% \end{center}

% \vspace{\spaceSecSep}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experience}

\resumeSubHeadingListStart

\vspace{\spaceExpSection}


\resumeSubheading{Ministère de la sécurité intèrieur}{Paris, France}{Data Scientist et référent technique informatique}{2024 - aujourd'hui}

Aide à la Data Engineering, traitement, fiabilisation et automatisation de données. Exploitation de données sensibles à grande échelle en environnement sécurisé (RGPD). SQL avancé et optimisé (PostgreSQL, DuckDB), Python (pandas, numpy, pyarrow, SQLAlchemy). Construction et amélioration de flux de données (ETL) avec Apache Airflow. Gouvernance et contr\^ole qualité des données. Production d'indicateurs d'aide à la décision publique.

Responsable des publications sur la délinquance économique et financière

\resumeJobTechnologies{Python, R, SQL, Markdown, Bash, TypeScript, JavaScript, Apache Airflow, Pandas, NumPy, DuckDB, PostgreSQL, Git, GitHub, Docker, Jupyter, VS Code, React, FastAPI, GitHub Actions, Transformers, scikit-learn, Sentence-BERT, HuggingFace, ggplot2, dplyr}

\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Refonte des processus ETL}{Refonte des processus ETL pour 20\Plus agents, permettant de réduire de plus de 80\% le délai entre les acquisitions de données et la mise en production. Mise en place de traitement incrémentiel, de cadres de validation des données et d'alertes automatisées. Formation des membres de l'équipe aux nouveaux processus et outils.}
\resumeJobMission{Mise en place d'une culture du changement}{Mise en place d'une culture du changement avec des outils et méthodes de travail plus modernes. Création de documentation, de modèles et de kits de démarrage. Organisation de sessions de formation et d'ateliers. Développement d'outils internes pour réduire la barrière à l'entrée pour les utilisateurs non techniques.}
\resumeJobMission{Outils open-source de publication}{Développement d'outils internes puis open source pour la publication industrialisée d'articles et de contenus ouverts au grand public, réduisant la dette technique et la dépendance. Mise en place de pipelines CI/CD, de tests automatisés et de génération de documentation.}
\resumeJobMission{Modèles LLM pour le clustering de texte}{Co-design, développement et déploiement de modèles LLM pour clusteriser les réponses d'enqu\^ete à champs libres. Mise en \oe uvre de l'ingénierie de prompts, évaluation de plusieurs architectures de modèles et déploiement de la solution en environnement de production.}
\resumeJobMission{études sur la délinquance économique et financière}{Rédaction d'études sur la délinquance économique et financière en utilisant les données de la Police Nationale et de la Gendarmerie. Développement de pipelines d'analyse standardisés et de modèles de visualisation.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{INSEE}{Nantes, France}{Ingénieur DevOps}{2021 -- 2024}

Support et exploitation de systèmes d'information critiques. POC avec technologies avancées de Python (pandas, numpy, Dask, scikit-learn, XGBoost, TensorFlow/PyTorch, MLflow, Polars, pyarrow, Modin, Ray, FastAPI). Support et maintien de systèmes d'information critiques : stack complète en environnement conteneurisé (Docker, Kubernetes, Helm) avec couches basses (Linux Ubuntu/Debian, réseaux TCP/IP, stockage S3) et hautes (PostgreSQL, Redis, microservices). Analyse et résolution d'incidents applicatifs internes et open source. Amélioration continue des flux et processus SI avec observabilité (Prometheus, Grafana, ELK, OpenTelemetry).

DevOps et support de la plateforme de datascience de l'INSEE

\resumeProjectListStart
\resumeJobTechnologies{Go, Python, TypeScript, YAML, Bash, R, Kubernetes, Helm, Docker, GitLab CI/CD, GitHub Actions, ArgoCD, Vault, Prometheus, Grafana, Terraform, Ubuntu/Debian, S3, JupyterHub, RStudio Server, PyCharm, VS Code}
\resumeJobMission{Développement de la plateforme Onyxia}{Co-développement et installation d'une \textit{Plateforme As A Service} (\href{https://github.com/InseeFrLab/onyxia}{\textit{Onyxia}}). Conception d'architecture microservices, mise en \oe uvre de l'authentification/autorisation, et déploiement de la stack de monitoring.}
\resumeJobMission{Implémentation d'une stack technique moderne}{Développement et remplacement de la stack technique complète et neuve. Création de guides de migration, automatisation des processus de déploiement et réduction du temps de déploiement de plusieurs semaines à quelques heures (accélération par 10).}
\resumeJobMission{Support aux Data Scientists}{Support de proximité aux \textit{Data Scientists} débutants jusqu'aux avancés pour l'intégration de leurs services (notebooks, applications internes de dataviz, IDE data : Rstudio \& Pycharm). Développement de modèles, de documentation et de bonnes pratiques.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{INSEE}{Nantes, France}{Ingénieur data plateforme}{2020 -- 2021}


\resumeJobTechnologies{PowerShell, Batch, Python, R, Windows Server, Active Directory, IIS, SQL Server, Prometheus, Grafana, Compteurs de performance Windows, Pandas, tidyverse, reticulate}
Sys-admin de la plateforme de datascience interne

\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Déploiement de composants de plateforme}{Mise en place de briques permettant à 500\Plus datascientists de l'INSEE de gagner jusqu'à 80\% de leur temps pour déployer des outils et études internes. Automatisation des scripts de déploiement et création de portails en libre-service.}
\resumeJobMission{Système de monitoring des ressources}{Mise en place de monitoring et de supervision des processus pour cadencer les ressources physiques partagées (windows server). Optimisation de 20\% des resources utilisées. Mise en place d'outils d'alerte et de planification de la capacité.}
\resumeJobMission{Initiative de traduction de code}{Mise en place de projets de traduction de code pour sortir d'une licence propriétaire de data-analyse implantée depuis 20 ans. Développement d'outils de migration et formation aux alternatives open-source.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{Central Statistics Office}{Dublin, Irelande}{Stage de fin d'études}{2020}
Assistant Statisticien

\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Rapport officiel des statistiques annuelles}{Co-édition du rapport officiel sur les statistiques annuelles de l'Irlande. Développement de pipeline de génération de rapports automatisés et création de modèles réutilisables pour les rapports futurs.}
\resumeJobMission{Traitement des données météorologiques historiques}{Mise en place d'un cahier des charges pour la lecture automatique de relevés météorologiques mensuels depuis 250\Plus ans. Implémentation de pipeline OCR prototype et de règles de validation des données.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubHeadingListEnd


\vspace{\spaceSecSep}

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Education}
\resumeSubHeadingListStart
\vspace{\spaceExpSection}


\resumeSubheading{ENSAI}{Rennes, France}{Engineering Degree (MSc.)}{2018 -- 2021}
\resumeProjectListStart
\resumeProjectItem{Spécialité informatique - Big Data - optimisation - économie (micro \& macro) - Délégué de classe}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{Lycée Fran\c{c}ais Premier}{Fontainebleau, France}{Classe Préparatoire aux Grandes écoles}{2015 -- 2018}
\resumeProjectListStart
\resumeProjectItem{\textit{MPSI -- MP}: Mathématiques - Physique - Science de l'ingénieur - Spécialité informatique - Délégué de classe.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

% \vspace{\spaceSecSep}

%-----------COMPETENCES TECHNIQUES + LANGUES -----------------
\begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}
    \section{Compétences techniques}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Programmation}{Python (avancé), Java, JavaScript/TypeScript, R, Bash, Go}
    \resumeSubItem{Infrastructure}{Docker, Kubernetes, Helm, CI/CD (GitLab, GitHub Actions), Terraform}
    \resumeSubItem{Bases de données}{PostgreSQL, DuckDB, MySQL}
    \resumeSubItem{Stockage}{S3}
    \resumeSubItem{Systèmes}{Linux (Ubuntu/Debian), Windows Server}
    \resumeSubItem{Plateformes Cloud}{Google Cloud Platform (GCP), Amazon Web Services (AWS)}
    \resumeSubItem{Ingénierie des données}{Apache Airflow, Pandas, NumPy, Apache Spark, Dask, Polars, pyarrow, Modin, Ray}
    \resumeSubItem{ML/IA}{scikit-learn, TensorFlow, Transformers, HuggingFace, Fine-tuning de LLM, MLflow}
    \resumeSubItem{Monitoring}{Prometheus, Grafana, Stack ELK, OpenTelemetry, Datadog}
    \resumeSubItem{Outils DevOps}{Ansible, Vault, ArgoCD, GitHub Workflows}
    \resumeSubHeadingListEnd
    \end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
    \section{Langues}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Fran\c{c}ais}{Natif}
    \resumeSubItem{Anglais}{Bilingue}
    \resumeSubItem{Espagnol}{Courant}
    \resumeSubHeadingListEnd
\end{minipage}


%\vspace{\spaceProjSec}

%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projets personnels et intér\^ets}
\vspace{\spaceProjSec}
\begin{minipage}[t]{0.9865\textwidth}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeJobMission{HabitatCalc}{Application immobilière : Optimisation entre location et achat d'un bien immobilier avec des paramètres réels. \href{https://odysseu.github.io/HabitatCalc/}{\textit{HabitatCalc}}.}
\resumeJobMission{TrancheMaster}{Application fiscale : Compréhension des tranches marginales d'imposition sur le revenu et le taux d'imposition. \href{https://odysseu.github.io/TrancheMaster/}{\textit{TrancheMaster}}.}
  \resumeSubItem{Veille et séminaires}{\href{https://www.numerique.gouv.fr/agenda/etat-dans-le-nuage-2026/}{\textit{L'Etat dans le nuage 2026}}, Webinaires INSEE et Services Statistique Publique 2024 à 2026, Salon de l'IA 2023, KubeCon 2023, DevFest 2022 \& 2023, VivaTech 2022}
  \resumeSubItem{Sport}{Triathlon, volley-ball, ski alpin, escalade de blocs}
  \resumeSubItem{Musique}{piano (4 ans), batterie (10 ans)}
\resumeSubHeadingListEnd
\end{minipage}


%-------------------------------------------
\end{document}
