\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fontawesome}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[colorlinks,pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{vwcol}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[french]{babel}
\definecolor{myBlue}{rgb}{0,0,0.55}


\hypersetup{
    urlcolor = {[rgb]{0,0,0}}
}

\newcommand\dunderline[3][-1pt]{{\%
  \sbox0{#3}% 
  \ooalign{\copy0\cr\rule[\dimexpr#1-#2\relax]{\wd0}{#2}}}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage{geometry}
\geometry{top=0.2cm, bottom=0.4cm, left=0.3cm, right=0.3cm}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

%==== Spacing Variables ====
\newlength{\spaceSectionTitle}\setlength{\spaceSectionTitle}{-1pt}
\newlength{\spaceSectionRule}\setlength{\spaceSectionRule}{-5pt}
\newlength{\spaceItemEnd}\setlength{\spaceItemEnd}{-0.8pt}
\newlength{\spaceJobV}\setlength{\spaceJobV}{2pt}
\newlength{\spaceJobTech}\setlength{\spaceJobTech}{2pt}
\newlength{\spaceSubItem}\setlength{\spaceSubItem}{-4pt}
\newlength{\spaceItemListEnd}\setlength{\spaceItemListEnd}{-2pt}
\newlength{\spaceProjectList}\setlength{\spaceProjectList}{3pt}
\newlength{\spaceJobMission}\setlength{\spaceJobMission}{3pt}
\newlength{\spaceExpSection}\setlength{\spaceExpSection}{1pt}
\newlength{\spaceSecSep}\setlength{\spaceSecSep}{-3mm}
\newlength{\spaceEduSec}\setlength{\spaceEduSec}{-4mm}
\newlength{\spaceProjSec}\setlength{\spaceProjSec}{0.5mm}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{\spaceSectionTitle}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule\vspace{\spaceSectionRule}]
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2\vspace{\spaceItemEnd}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{3pt}
  \small
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l @{\extracolsep{\fill}}r}
      \normalsize{\textbf{#1}} & #4 \\
      \normalsize{\textit{#3}} & #2 \\
    \end{tabular*}
}

\def\Plus{\texttt{+\space}}

% -------- ORIGINAL ------------

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{
    \small{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{\spaceSubItem}}
	
}


\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*,label=\textbullet]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{\spaceItemListEnd}}


\newcommand{\resumeProjectListStart}{\begin{minipage}{0.97\textwidth} 
                                     \begin{itemize}[leftmargin=5mm]
                                     \vspace{\spaceProjectList}}
\newcommand{\resumeProjectListEnd}{\end{itemize} 
                                   \end{minipage}}
\newcommand{\resumeProjectItem}[1]{
    \item\small{#1}
    }

% New commands for detailed version
\newcommand{\resumeDetailedProject}[5]{
    \item\small{
        \textbf{#1} \hfill \textit{#2} \\ 
        \begin{minipage}{0.95\textwidth}
            \small{\textbf{Langages :} #3 \\ 
            \textbf{Outils/Packages :} #4 \\ 
            \textbf{Difficultés :} #5}
        \end{minipage}
    }
    \vspace{\spaceProjectList}
}

% New commands for consolidated job display
\newcommand{\resumeJobTechnologies}[1]{
    \vspace{\spaceJobTech}
    \small{\textbf{Technologies :} #1}\vspace{\spaceJobTech}
}

\newcommand{\resumeJobMission}[2]{
    \item\small{
        \textbf{#1} \\ 
        \begin{minipage}{0.95\textwidth}
            \small{#2}
        \end{minipage}
    }
    \vspace{\spaceJobMission}
}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.97\textwidth}
      \begin{minipage}[c]{0.6\linewidth}
          \huge \textbf{Ulysse \textsc{Boucherie}}
          \\
          \emph{\large{Ingénieur DevOps \& Data Scientist (MSc.)}}
      \end{minipage}
      \hfill
      \begin{minipage}[c]{0.215\linewidth}
          \begin{tabular*}{\textwidth}{c@{\extracolsep{\fill}} l}
              \href{mailto:uboucherie1@gmail.com}{\raisebox{-0.055\height}{\faEnvelope}} & \href{mailto:uboucherie1@gmail.com}{\small{uboucherie1@gmail.com}} \\ 
              \href{https://github.com/odysseu}{\raisebox{-0.035\height}{\faGlobe}} & \href{https://odysseu.github.io/}{\small{odysseu.github.io}} \\ 
              \href{https://github.com/odysseu}{\raisebox{-0.035\height}{\faGithub}} & \href{https://github.com/odysseu}{\small{odysseu}} \\ 
              \href{https://www.linkedin.com/in/ulysse-boucherie-7a3b2b111/}{\raisebox{-0.0925\height}{\faLinkedinSquare}} & \href{https://www.linkedin.com/in/ulysse-boucherie-7a3b2b111/}{\small{in/ulysse.boucherie}} \\ 
              {\raisebox{-0.0925\height}{\faHome}} & \small{Fontainebleau, France}
          \end{tabular*}
      \end{minipage}
  \end{minipage}
  \end{center}


%------------PROJET-----------------------

% \begin{center}
% \begin{minipage}{0.5\textwidth}
%     \centering
%     \large \textbf{Ingénieur DevOps \& data au service de la modernisation des Services Statistiques Publics}
% \end{minipage}
% \end{center}

% \vspace{\spaceSecSep}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experience}

\resumeSubHeadingListStart

\vspace{\spaceExpSection}


\resumeSubheading{\href{https://www.interieur.gouv.fr/Interstats/Actualites}{Ministère de l'intérieur}}{Paris, France}{Data Scientist et Référent technique informatique}{2024 - aujourd'hui}

\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Data engineering (DuckDB, PostgreSQL)}{Refonte des processus ETL pour 20\Plus agents réduisant de plus de 80\% les délais. Formation de l'équipe aux processus et outils.}
\resumeJobMission{Modèles LLM pour reformuler et clustering les réponses d'enquête (Python, HuggingFace)}{Co-design, build et run de modèles LLM pour clusteriser les réponses permettant de valider les autres champs.}
\resumeJobMission{Responsable des études de la délinquance économique et financière (Quarto, VS Code, Markdown, R, Rstudio, CICD)}{Pipelines d'analyse et de modèles de visualisation des résultats avec les données de la Police Nationale et de la Gendarmerie.}
\resumeJobMission{Mise en place d'une culture du changement (Git, Suites Microsoft et Libre Office, \textit{Peer Programing})}{Initiative de modernisation des pratiques. Outils et méthodes de travail plus standards. Documentation, tutoriels, animation d'ateliers.}
\resumeJobMission{Initiative pour le Développement d'outils open-source de publication (quarto, Markdown, Notebook, Github)}{Publication industrialisée d'articles et de contenus grand public, réduisant la dette technique et la dépendance propriétaire coûteuse.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{\href{https://www.insee.fr/fr/accueil}{INSEE}}{Nantes, France}{Ingénieur DevOps Data Plateform}{2021 -- 2024}
\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{\textit{Plateform Engineer (Go, Kubernetes, Helm, Docker, Podman, GitLab CI/CD, GitHub Actions, ArgoCD, Vault, Prometheus, Grafana, ELK, OpenTelemetry, Terraform, S3)}}{Mode produit, \textit{Build} et \textit{Run} de la \textit{Plateforme As A Service} conteneurisée (\href{https://github.com/InseeFrLab/onyxia}{\textit{Onyxia}}). Construction et administrateur du cluster K8s.}
\resumeJobMission{Modernisation de l'ancienne plateforme des services de datascience (TypeScript)}{Migration des services windows server vers k8s, automatisation des processus, réduction des \textit{time to market} et dette technique.}
\resumeJobMission{Support aux Data Scientists (Jupyter Notebook, RStudio Server, PyCharm, VS Code)}{Résolutions d'incidents, intégration des services \textit{Data Science} et \textit{Machine Learning} de production.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{\href{https://www.insee.fr/fr/accueil}{INSEE}}{Nantes, France}{Ingénieur data plateforme}{2020 -- 2021}
\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Sys-admin de la plateforme de datascience (VM Ware, AGDLP, OIDC, LDAP, Active Directory, Puppet, Ansible)}{Build et Run des briques pour 500\Plus datascientists quotidien, gain de 80\% du temps des servics en libre accès partagés.}
\resumeJobMission{Build et Run d'un système de monitoring des ressources (PowerShell, TaskManager)}{Supervision et planification du partage des ressources physiques, alerting SMTP, récupération de 20\%\Plus des resources utilisées.}
\resumeJobMission{Migration langage propriétaire implanté depuis 20\Plus ans vers de l'open source (SAS)}{Traduction de code de projets de production. Méthode \textit{blue-green} et \textit{canary}. Développement d'outils de migration.}
\resumeProjectListEnd

\resumeSubheading{\href{https://www.cso.ie}{Central Statistics Office}}{Dublin, Irelande}{Stage de fin d'études}{Été 2020}
\resumeProjectListStart
\resumeJobMission{Machine learning sur les données météorologiques}{Cahier des charges et POC du pipeline OCR pour la lecture automatique de relevés mensuels mauels de 250\Plus ans.}
\resumeJobMission{Assistant Statisticien}{Rapport officiel annuels de l'Irlande. Pipeline paramétré pour la génération de rapports.}
\resumeProjectListEnd
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------COMPETENCES TECHNIQUES + LANGUES -----------------
\begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
    %-----------EDUCATION-----------------
    \section{Education}
    \resumeSubHeadingListStart
    \vspace{\spaceExpSection}
    
    \resumeSubheading{ENSAI}{Rennes, France}{Engineering Degree (MSc.)}{2018 -- 2021}
    \resumeProjectListStart
    \resumeProjectItem{Spécialité informatique, Délégué de classe, Vice président du Bureau des sports}
    \resumeProjectListEnd
    
    \resumeSubheading{Lycée Fran\c{c}ais Premier}{Fontainebleau, France}{Classe Préparatoire aux Grandes écoles}{2015 -- 2018}
    \resumeProjectListStart
    \resumeProjectItem{\textit{MPSI -- MP}: Science de l'ingénieur, Spécialité informatique, Délégué de classe}
    \resumeProjectListEnd
    
    \resumeSubHeadingListEnd
    \end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
    \section{Langues}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Fran\c{c}ais}{Natif}
    \resumeSubItem{Anglais}{Bilingue}
    \resumeSubItem{Espagnol}{Courant}
    \resumeSubHeadingListEnd
\end{minipage}


%\vspace{\spaceProjSec}

%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projets personnels et intérêts}
\vspace{\spaceProjSec}
\begin{minipage}[t]{0.9865\textwidth}

\resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{\href{https://odysseu.github.io/HabitatCalc/}{\textit{HabitatCalc} (Application immobilière)}}{Optimisation entre location et achat d'un bien immobilier avec des paramètres réels.}
    \resumeSubItem{\href{https://odysseu.github.io/TrancheMaster/}{\textit{TrancheMaster} (Application fiscale)}}{Compréhension des tranches marginales d'imposition sur le revenu et du taux d'imposition.}
    \resumeSubItem{\href{https://github.com/odysseu/Brawlstar-Club-Dashboard.github.io}{\textit{BrawlStar Club Dashboard} (Suivi des performances d'un Jeu mobile)}}{Dashboard des données réelles d'un jeu mobile de rôle.}
    \resumeSubItem{Participations projets open source}{\href{https://github.com/quarto-dev/quarto-cli}{\textit{Quarto cli}}, \href{https://github.com/InseeFrLab/onyxia}{\textit{Onyxia}}, Packages Python, R et javascript}
    \resumeSubItem{Veille et séminaires}{\href{https://www.numerique.gouv.fr/agenda/etat-dans-le-nuage-2026/}{\textit{L'Etat dans le nuage 2026}}, Webinaires INSEE et Services Statistique Publique 2024 à 2026, Salon de l'IA 2023, KubeCon 2023, DevFest 2022 \& 2023, VivaTech 2022.}
    \resumeSubItem{Sport \& Musique}{Triathlon, volley-ball, beach volley, ski alpin, escalade de blocs, piano (4 ans), batterie (10 ans).}
\resumeSubHeadingListEnd
\end{minipage}


%-------------------------------------------
\end{document}
